用到Elon Musk舊電話號碼 25歲美容顧問狂收神奇訊息

〔財經頻道／綜合報導〕美國電動車大廠特斯拉（Tesla）執行長馬斯克（Elon Musk）常以驚人言論躍上媒體版面，有很多人想要試圖聯絡他，但美國1名美容顧問塔克（Lyndsay Tucker）卻意外「路人變事主」，原來是她用到了馬斯克的舊手機號碼，導致每天至少有3個要找馬斯克的電話或簡訊，像是想搭SpaceX進入太空的人，或是仿生手臂原型的藍圖，更不乏一些名人的私人訊息，但塔克覺得很有趣，並認為這能建立她的人脈，沒有打算停掉這支號碼。

《NPR》報導，現年25歲的塔克正在加州1家美容店擔任美容顧問，她當初拿到這個號碼時只是高中生，但她卻時常收到一些要找馬斯克的訊息，這才知道，原來這支號碼曾被馬斯克用過，當年馬斯克在買賣公寓時留下這個資料，而馬斯克註銷這個號碼後，電信公司AT＆T隨機重新分配給塔克，但這個號碼已在網路上流傳，許多人都以為那是馬斯克的手機號碼。

塔克透露，只要馬斯克躍上媒體版面，這號碼收到的訊息就會暴增，但她也意外收到許多有趣的訊息，1名婦人自願和SpaceX進入太空，還有人發送了仿生手臂原型的藍圖，有南非商人想要買1000輛卡車，美國國稅局給了1個複雜的稅收問題。

有些則是要找馬斯克的私人訊息，像迪士尼、皮克斯前高層拉薩特 （John Lasseter）就傳簡訊過來，大讚馬斯克把特斯拉做的很棒，而後來塔克和拉薩特兒子上了同所大學，她告訴了拉薩特兒子事實，對方笑說：我等不及要告訴我爸了。

報導稱，「正港」的馬斯克被問到此事後，他驚訝的說：「這個號碼也太久了，我很驚訝它仍存在。」由於塔克收到的訊息內，有些人稱是馬斯克本人給了他們這個號碼；但馬斯克被問到，是否故意給不想聯絡的人這支號碼的問題時，馬斯克並沒有回應。

整起事件給了塔克1個難得的機會，讓她更瞭解馬斯克的華麗人生，她覺得很有趣，雖然有時她會覺得回覆這些訊息很像正職工作，塔克說，每次看到馬斯克的新聞，她認為必須得了解馬斯克說了什麼，因為很可能會有人聯絡她，雖然多數時間很有趣，但訊息一直來有時也會覺得煩。

不過塔克打算保留這個號碼，因為她認為這個電話號碼可以創造她自己的人脈。而對於那些認為被馬斯克無視的人們，她表示，如果沒有得到回應，有可能是她的問題，並非馬斯克的問題，所以不要感到太失望。